<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Câju Mihai-Drosi's blog - misc</title><link href="https://cajum.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://cajum.github.io/feeds/misc.atom.xml" rel="self"></link><id>https://cajum.github.io/</id><updated>2025-01-16T20:31:00+02:00</updated><entry><title>Mesaj</title><link href="https://cajum.github.io/mesaj.html" rel="alternate"></link><published>2025-01-16T20:31:00+02:00</published><updated>2025-01-16T20:31:00+02:00</updated><author><name>Câju Mihai-Drosi</name></author><id>tag:cajum.github.io,2025-01-16:/mesaj.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mi-am făcut cercetările despre creștinism, așa cum mi-ai spus. Și am ajuns la o concluzie destul de surprinzătoare. Că Isus din Nazaret nu a existat niciodată, cu atât mai puțin că a fost Mesiaul evreu, ca să nu mai vorbim despre Dumnezeu. Îmi bazez această concluzie pe Manuscrisele de la …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mi-am făcut cercetările despre creștinism, așa cum mi-ai spus. Și am ajuns la o concluzie destul de surprinzătoare. Că Isus din Nazaret nu a existat niciodată, cu atât mai puțin că a fost Mesiaul evreu, ca să nu mai vorbim despre Dumnezeu. Îmi bazez această concluzie pe Manuscrisele de la Marea Moartă ale sectei evreiești eseniene din acea vreme și Antichitățile evreilor de Flavius Josephus. Există o asemănare izbitoare între creștinism și esenieni în utilizarea mirului și a parfumurilor în timpul ritualurilor liturgice (https://dssenglishbible.com/exodus%2030.htm) și un alt indiciu ar fi că Josephus menționează trei secte evreiești, fariseii, saducheii și cei esenienii(https://www.gutenberg.org/files/2848/2848-h/2848-h.htm#link182HCH0001). A existat, de asemenea, o a patra doctrină xenofobă sau facțiune politică, dacă așa ai numi-o, zeloții(https://penelope.uchicago.edu/josephus/war-3.html). Zeloții erau în profund anti-romani și anti-greci, deși nu se menționează practicile lor religioase. Biblia menționează că Pontius Pilatus era guvernatorul Iudeii la momentul execuției lui Isus (Matei 27, Marcu 15, Luca 23 și Ioan 19 https://www.biblegateway.com/versions/King-James-Version-KJV-Bible). Așa că putem exclude zeloții care au fost prezenți în Primul Război Roman Evreiesc și nu sunt menționați în Antichități. Un alt aspect deosebit este că există o inserție în Antichitățile evreilor (evident deplasată și nu lucrarea proprie a lui Josephus) în textul despre Pilat (https://www.gutenberg.org/files/2848/2848-h). /2848-h.htm#link182HCH0003). Inserarea este după cum urmează&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Cam în vremea aceasta era un anume Iisus, un om înţelept, dacă ne este permis să îl numim om; căci era făcător de minuni, un învăţător de la care oamenii primeau adevărul cu plăcere. El a atras la sine mulţi, şi iudei, şi neamuri. El era Christos. Iar când Pilat, la sugestia mai marilor noştri, l-a condamnat la cruce, cei care l-au iubit de la început nu l-au părăsit; şi le-a apărut din nou viu în a treia zi; după cum sfinţii profeţi spuseseră dinainte aceste lucruri şi alte zece mii de lucruri minunate cu privire la el."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Există plângeri srioase academice cu privire la această inserție, numită Testamonium Flavonium, inclusiv a mea. Se pare că a fost inserat de un istoric creștin numit Eusebiu (https://www.jstor.org/stable/43723559), deoarece aceasta a fost prima sa mențiune.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Singurele alte mențiuni despre Isus din Nazaret sunt în Noul Testament, scrise de ucenicii săi. În timp ce atât fariseii (https://www.biblegateway.com/quicksearch/?quicksearch=pharisee&amp;amp;version=KJV) cât și saducheii (https://www.biblegateway.com/quicksearch/?quicksearch=sadduc&amp;amp;version=KJV) sunt menționați în Noul Testament, și nu într-un mod bun, este tăcere asupra esenilor(https://www.biblegateway.com/quicksearch/?quicksearch=essen&amp;amp;version=KJV). Acum, putem compara doctrina esenilor cu cea a creștinismului și putem observa o similitudine izbitoare (https://www.gutenberg.org/files/2848/2848-h/2848-h.htm#link182HCH0001). De aici putem concluziona că esenii ar fi trebuit să fie discipoli ai lui Isus din Nazaret. Cu toate acestea, faptul că nu există nicio legătură între eseni și Isus din Narzaret ne indică faptul că el nu a fost niciodată conducătorul lor, lucru la care ar fi trebuit sa duca asemănările lor în doctrină.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acum, avem un pasaj referitor la Ioan Botezătorul în Antichitățile evreilor (https://www.gutenberg.org/files/2848/2848-h/2848-h.htm#link182HCH0005). Povestea lui este izbitor de diferită de cea din Evanghelii, deoarece botezul său a fost menit să curețe trupul, nu sufletul. Aceasta ne spune că povestea lui Isus din Nazaret a luat o succesiune falsă de la Ioan Botezătorul (https://www.biblegateway.com/quicksearch/?quicksearch=bapti&amp;amp;version=KJV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prin argumentul tăcerii din partea tuturor istoricilor indiferenți și minciunile istoricilor favorizanți, putem concluziona că Isus din Nazaret nu a existat niciodată.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi-ai cerut să judec Biserica Creștină și aceasta este judecata mea, ea răspândește fanatism și întunecă judecata bună prin pretenții de autoritate, răspândește minciuni și violență prin pretenții la Dumnezeu, în timp ce ar fi o nebunie proprie să nu ținem cont de binele pe care l-a raspandit. Spre deosebire de islam, cel puțin în vremurile moderne, creștinii nu au acționat niciodată într-o asemenea nebunie și violență, cum se poate găsi în unele părți ale lumii musulmane. Autoritatea lor se agață intr-o masura de ratiunea găsita în teologie și au răspândit lucrările altor oameni mai înțelepți. Heraclit, Socrate, Platon, Aristotel pentru a numi câtiva. În concluzie, ei sunt oameni, nici în totalitate împotriva lui Dumnezeu și nici acceptandu-l până la capăt. Cu toate acestea, discernământul meu îmi spune că nu mai am nevoie de calitatea de membru al organizației lor, îi pot păstra ca consilieri, deoarece nu ar trebui să resping adevărul de oriunde ar veni el, oricum este timpul să merg mai departe. În acest moment, cei mai apropiați oameni de Dumnezeu pe care îi cunosc sunt filosofii (PhD), medicii (MD) și judecătorii (JD). În ceea ce privește cei mai înalți dintre ei, am auzit de mulți de la Ioan Evanghelistul (care spunea că Dumnezeu este adevărul) până la Witgenstein, intre medici il cunoaștem cu toții Hipocrate și din judecători Curtea Constituțională a Romaniei tocmai a respins primul tur pentru alegerile prezidențiale pe motive, de familiaritatea necorespunzătoare cu unul dintre candidați (Călin Georgescu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu unul sunt speriat de oamenii care mă înconjoară, că au fost capabili să facă o astfel de greșeală încât să voteze pe cineva despre care au auzit doar de la TikTok sau, în cel mai bun caz, a fost promovat de niște indivizi celebri. În plus, în discursul său, omul se contrazice la fiecare 10 minute și se menține continuu în încrederea lui în propriile erori. Biden a spus odată cu o voce încrezătoare: https://www.youtube.com/watch?v=LU8a4iEuDAQ, cu toate acestea, Biden era bătrân și a avut doar episoade agravante de demență care au dus la demisia sa. Totuși Călin Georgescu este așa tot timpul. De aceea, a putut atrage un public doar pe TikTok din cauza lungimii videoclipurilor și, probabil, a repetițiilor. Dacă îl vezi pe tip luându-i-se un interviu, nu știi daca ar trebui să fugi din această țară sau să râzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dacă vrei un argument pentru existența lui Dumnezeu, mă tem că din cauza subdeterminarii nu știm nimic în afara propriei noastre experiențe. Doctrina idealistă, totuși, afirmă că gândirea, adevărurile sunt aceleași oricine le gândește (legea lui Liebniz afirmă acest lucru într-un fel). Așa că putem cunoaște, într-o minte metafizică, lumea așa cum este și părți ale lui Dumnezeu. Cu toate acestea, această cunoaștere rațională este incertă având în vedere natura axiomatică a rațiunii umane, că ne bazăm rațiunea pe axiome. Propozițiile pe care le găsim adevarate nu doar din argument, deoarece ele sunt la baza argumentelor, ci din întreaga noastră minte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cu toate acestea, Kant a avut o abordare interesantă asupra problemei, el a postulat că oamenii dețin unele axiome indiferent de alegerile lor și că acestea pot fi folosite pentru a construi silogisme. În Critica rațiunii practice, el afirmă că oamenii se bazează pe etică pentru a promova scopuri bune, totuși trebuie să credem că scopurile bune vor fi îndeplinite dacă acționăm cu intenții bune. Acest lucru dă lumii proprietatea că în mintea noastră finită, atunci când ascultăm bunătatea, se produce o lume mai bună. Nu știu nimic într-o știință ateă care să fi spus ceva de acest fel. Adică, lumea este ordonată după bunătate mai mult decât după Relativitatea Generală sau Teoria Corzilor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pe plan teoretic, i-am spus odată domnului Cristian Kevorchian, pe când eram student la Universitatea din București: Ideea că Dumnezeu există vine dintr-o eroare logică care este inevitabil (deci axiomatică în sensul Rațiunii Pure a lui Kant): Că orice lucru pe care il putem gândi, il construim din propria intuiție. Astfel, întreaga noastră înțelegere este de natură umană, indiferent daca vrem sau nu. O lume condusă într-o asemenea măsură de o minte umană, soluția se prezintă singură (Dumnezeu este om, cel puțin în partea în care Îl cunoaștem).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În ceea ce privește monoteismul, am doar plângerea față de politeism că lumea nu ne este prezentată ca o înțelegere conflictuală așa cum ne-am aștepta dacă ar fi fost mai mulți Dumnezei. Mai degrabă, este reprezentata ca un singur întreg consistent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În ceea ce privește numele Lui, nu cred că are unul, nici nu are nevoie de unul. Oamenii folosesc nume pentru a se distinge în vorbire. Cu toate acestea, El este singurul Dumnezeu, ce nevoie este pentru a-l deosebi de alții?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În concluzie, nu avem nevoie de Hristos pentru a-L cunoaște pe Dumnezeu. Un copil care se pierde în junglă în copilărie este crescut de maimuțele care îi aduc apă (Antropologul de la Discovery a spus că au fost minunat că nu se știa că acea specie de maimuță folosește unelte). El nu aude niciodată cuvântul Isus, dar lui Dumnezeu încă îi pasă de el. Cred că toți Îl cunoaștem cel puțin în lume și judecata pe care El ne-a descoperit-o.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În ceea ce privește ateismul, îi prezintă omului o poziție oribilă în care nu-l mai caută pe Dumnezeu. Ca urmare, gândurile și acțiunile lui devin poluate. Singurul stat secular de pe Pământ care ateu de-a dreptul, își plasează conducătorul ca fiind oarecum aproape de divinitate. Oamenii trăiesc în teroare. Ei amenință lumea întreagă cu nebunia lor. Este o țară pe care nici nu se gândește să o viziteze ca turist de cele mai multe ori, Coreea de Nord. Pe măsură ce astfel de atei devin „inovatori” etici și teoretici, se îndepărtează atât de departe de Dumnezeu încât ne pun pe toți în pericol.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry><entry><title>Message</title><link href="https://cajum.github.io/message.html" rel="alternate"></link><published>2025-01-02T18:16:00+02:00</published><updated>2025-01-02T18:16:00+02:00</updated><author><name>Câju Mihai-Drosi</name></author><id>tag:cajum.github.io,2025-01-02:/message.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I've been doing my research on Christianity, as you've told me to. And have arrived at quite the surprising conclusion. That Jesus of Nazareth never existed, let alone have been the Jewish Messiah, not to speak of God. I base this conclusion off the Dead Sea Scrolls by the Essenes …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;I've been doing my research on Christianity, as you've told me to. And have arrived at quite the surprising conclusion. That Jesus of Nazareth never existed, let alone have been the Jewish Messiah, not to speak of God. I base this conclusion off the Dead Sea Scrolls by the Essenes Jewish sect of that time and The Antiquities of the Jews by Flavius Josephus. There is a striking similarity between Christianity and the Essenes in their usage of myrrh and perfumes during liturgical rites(https://dssenglishbible.com/exodus%2030.htm) and another hint would be that Josephus mentions three Jewish sects, the Pharisees, the Sadducees and  the Essenes(https://www.gutenberg.org/files/2848/2848-h/2848-h.htm#link182HCH0001). There was also a fourth xenophobic doctrine or political faction if so you'd call it, the Zealots(https://penelope.uchicago.edu/josephus/war-3.html). The Zealots were markedly anti-Roman and anti-Greek while there is no mention of their religious practices. The Bible mentions that Pontius Pilatus was the governor of Judea at the time of Jesus's execution(Matthew 27, Mark 15, Luke 23 and John 19 https://www.biblegateway.com/versions/King-James-Version-KJV-Bible). So we can rule out the Zealots that were present in The First Jewish Roman War and are not mentioned in the Antiquities. Another peculiar aspect is that there is an insertion in The Antiquities of the Jews(obviously out of place and not Josephus' own work) inside the text concerning Pilatus(https://www.gutenberg.org/files/2848/2848-h/2848-h.htm#link182HCH0003). The insertion is as follows&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Now there was about this time Jesus, a wise man, if it be lawful to call him a man; for he was a doer of wonderful works, a teacher of such men as receive the truth with pleasure. He drew over to him both many of the Jews and many of the Gentiles. He was [the] Christ. And when Pilate, at the suggestion of the principal men amongst us, had condemned him to the cross, 9 those that loved him at the first did not forsake him; for he appeared to them alive again the third day; 10 as the divine prophets had foretold these and ten thousand other wonderful things concerning him. And the tribe of Christians, so named from him, are not extinct at this day. "&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are heavy scholarly complaints concerning this insertion, called Testamonium Flavonium, including my own. It appears to have been inserted by a Christian historian called Eusebius(https://www.jstor.org/stable/43723559) as this was its first mention.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The only other mentions of Jesus of Nazareth are in the New Testament, written by his disciples. While both the Pharisees (https://www.biblegateway.com/quicksearch/?quicksearch=pharisee&amp;amp;version=KJV) and the Sadducees(https://www.biblegateway.com/quicksearch/?quicksearch=sadduc&amp;amp;version=KJV) are mentioned in the New Testament, and not in a good way, there is silence upon the Essens(https://www.biblegateway.com/quicksearch/?quicksearch=essen&amp;amp;version=KJV). Now, we may compare the doctrine of the Essens with that of Chrstianity and notice a striking similarity(https://www.gutenberg.org/files/2848/2848-h/2848-h.htm#link182HCH0001). From here we can conclude that the Essens ought to have been disciples of Jesus of Nazareth. However, the fact that there is no connection between the Essens and Jesus of Narzareth gives us the fact that he never was their leader, as he ought have been given their similarities in doctrine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now, we have a passage concerning John The Baptist in the Antiquities of the Jews(https://www.gutenberg.org/files/2848/2848-h/2848-h.htm#link182HCH0005). His story is strikingly different from that in the gospels as his baptism was meant to cleanse the body, not the soul. This tells us that the story of Jesus of Nazareth took a false succession from John the Baptist(https://www.biblegateway.com/quicksearch/?quicksearch=bapti&amp;amp;version=KJV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By argument of silence from all indifferent historians and the lies of the favoring historians we may conclude that Jesus of Nazareth never existed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You asked me to judge the Christian Church and this is my judgment, it spreads fanaticism and clouds good judgement by claims to authority, it spreads lies and violence by claims to God, while it would be insanity of our own to not take into account the good it has spread. In contrast to Islam, at least in modern times, the Christians never acted in such insanity and violence as can be found in some parts of the Muslim world. Their authority clings to some reason found in theology and they have spread the works of other, wiser men. Heraclit, Socrates, Plato, Aristotel to name a few. All in all they're are human, neither wholly against God neither accepting him to the end. However, my discernment tells me I no longer require membership to their organization, I may keep them as advisors as I ought not reject truth wherever it may come from, however it is time for me to move on. Right now, the closest people to God I know are the philosophers(PhD), the medics(MD) and the judges(JD). Concerning the highest among them, I heard of many from John the Evangelist(who said that God was truth) to Witgenstein, from the doctors we all know Hipocrates and from the judges Romnia's Constitutional Court just dismissed the first round for the presidential elections on grounds of the inadequate familiarity with one of the candidates(Calin Georgescu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I for one am frightened by the people that surround me, that they were capable of such a mistake as to vote someone they've only heard of from TikTok, or at best has been promoted by some famous individuals. Furthermore in his discourse the man contradicts himself every 10 minutes and is steed fast in his confidence in his own errors. Biden once said in a confident voice: https://www.youtube.com/watch?v=LU8a4iEuDAQ however Biden was old and he only had aggravating episodes of dementia leading to his resignation. However Calin Georgescu is like this all the time. That's why he could only attract an audience on TikTok due to the length of the videos and perhaps rehearsals. If you see the guy having an interview taken, you don't know weather you should run from this country or laugh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you want an argument for the existence of God I am afraid that due to under-determination we know nothing outside our own experience. The idealist doctrine, however, states that thought, truths are the same whoever thinks them(Liebniz law states this in a way). So we may know, in a metaphysical mind, the world as it is and parts of God for that matter. However, this rational knowledge is uncertain given the axiomatic nature of human reason, that we base our reason on axioms. Sentences we find just not just out of argument, as they are at the foundations of arguments, but out of our entire mind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, Kant had an interesting approach to the problem, he postulated that humans hold some axioms regardless of their choices and that they can be used to construct syllogisms. In his Critique of practical reason he states that humans rely on ethics to  further good ends, however we must believe that good ends will be met if we act in good intentions. This gives the world the property that in our finite mind, when we listen to goodness a better world is produced. I know nothing in an atheist science that has said anything of this sort. That is, the world, is ordered according to goodness more so than to General Relativity or String Theory.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On the theoretical ground, I once told Mister Cristian Kevorchian while I was his student at the University of Bucharest: The idea that God exists comes from a logical error that is unavoidable(therefore axiomatic in Kant's Pure Reason sense): That whatever we may think, we build from our own intuition. Thus, our entire understanding is human in nature regardless of weather we think it or not. A world ruled to such an extent by a human mind, the solution presents itself(God is human, at least in the part we know Him).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concerning monotheism, I only have the complaint towards polytheism that the world is not presented to us as a conflicting understanding as one would expect had there been more than one God. Rather, it is represented as a single consistent whole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concerning His name, I don't think he has one, neither needs one. Humans use names to distinguish each other in speech. However, He is the one God, what need there be to distinguish him from others?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In conclusion, we don't need Christ to know God. A child that is lost in the jungle as an infant is raised by the monkeys that bring him water(The anthropologist on Discovery said that they were marveled as that species of monkey was not known to use tools). He never hears the word Jesus, yet God cares for him still. I think we all know Him at least in the world and the judgement He has revealed to us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concerning atheism, it presents man with a horrible position in which he no longer seeks God. His thought and actions become polluted as a result. The only secular state on Earth that outright atheist, places its ruler as somewhat close to divinity. It's people live in terror. They threaten the whole world with their madness. It is a country one doesn't even think to visit as a tourist for most of the time, North Korea. As such atheists become ethical and theoretical "innovators", they stray so far from God that they put all of us in danger.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category></entry></feed>